如果地球上有個小地方，發展做新＆真香港，你黎唔黎？

呢幾日，移民呢個topic，因為BNO平權又炒返起，令我都反思左一下，想分享下啲諗法

其實我覺得香港唔係一個地方，而係一種精神，係一種文化，係一種意識型態。

相信都有人提過呢個想法, 好似外國電影雷神有集都講到 ，Asgard（雷神故鄉）is not a place, it's a people. Asgard個地方最後都守唔到，比隻大怪物破壞曬，雷神同班居民都要被逼流落宇宙尋找新嘅棲息地。

可能有人覺得香港呢個地方要守護，但我覺得要守護嘅野係香港人概文化同生活模式。

我想下一代睇周星馳電影時仲識笑，仲會唱廣東話歌，仲有香港人嘅餐廳同鋪頭，仲識講廣東話爛gag，仲有香港人嘅自由同創意，仲有連登。

然而，係呢個咁嘅環境，好多野都已轉變緊。

回應返呢我呢個post，其實我諗起猶太人當年都係四處飄泊，二戰時期仲比納綷德軍屠殺，但佢地嘅文化最終都得以保全，甚至建立左以色列呢個國家。

所以，我覺得，只要香港人一息尚存，他朝有日，我地都可以再相聚，建立自己嘅圈子同社區，無論何時，何地。

如果呢個地球上有個地方，發展起黎做新＆真香港，而我又有能力去個到做啲小生意，我會改我間鋪個名做「煲底」，希望到時可以見到大家，而隔離鋪頭可以有自己打骰嘅「西環」。

你，又有冇興趣過黎開返間「政總」或者 「立法會」？

完。

（可能有人會屌我放棄撚廢up，但概然大家都係出黎發開夢嘅人，我想發夢發遠啲）

P 牌仔推唔郁
但真心支持咁樣做！

樓奴

多謝

何解。。？

認真，如果一齊去英國既海外領土建立新香港，絕對有得諗，例如福克蘭群島
第一影響唔到本土英國人，爭加支持度
第二，好多英國海外屬地都欠缺人口以作發展
只係睇香港人有冇決心重新來過

所以有此想法